唔該教徒解答

到底上帝係咪咀咒咗香港哩個地方 , 睇吓 [香港人] 個MV 開頭段香港夜景 , 一個靚得咁撚淒涼嘅地方點解要存在咁多不公義嘅事 , 點解要香港人受咁多磨爛 , 香港人到底做錯咗乜 ?

呢個係考驗
不過呢個真係香港人嘅考驗，已經冇得再退，一定要捱過佢

為什麼世上會有這麼多苦難？

1,2．很多人會問什麼問題？
世界各地常常發生各種悲劇。例如：一場大地震摧毀了一座城市。恐怖分子發動襲擊，殺害了很多無辜的人。一位母親被癌症奪去了生命，留下五個孩子。

2 災難或悲劇發生時，很多人會問：「為什麼會發生這樣的事？」很多人都想知道，為什麼世界充滿仇恨和苦難。你也想過這樣的問題嗎？

3 根據聖經的記載，即便是對上帝有堅強信心的人也會有類似的疑問。例如，先知哈巴谷曾問耶和華：「你為什麼要我看見惡行？你為什麼容忍人們受壓迫？為什麼在我面前有毀滅和暴行？為什麼有那麼多爭吵和衝突？」（哈巴谷書1:3）

4 哈巴谷書2:2,3記載了耶和華怎樣回答他，也說明了上帝承諾要改變這種狀況。耶和華深愛人類。聖經說：「他關心你們。」（彼得前書5:7）其實，上帝比我們更不想看見人受苦。（以賽亞書55:8,9）接下來我們會談談，為什麼世上會有這麼多苦難？

為什麼會有這麼多苦難？
5．關於人受苦，很多宗教導師怎麼說？但聖經怎麼說？

5 苦難發生的時候，很多人認為這是天意，而教會的牧師或神父則說這是神或天主的旨意。還有些人說，上帝早就預定了一個人會經歷的每件事，包括不幸的事在內，而且上帝的安排並不是人能理解的。有些人甚至說，某個人去世，包括小孩夭折，是因為上帝想讓他們去天上，跟他在一起。不過，這些說法並不正確，苦難絕不是耶和華造成的。聖經說：「上帝不可能作惡，全能者絕不會做不對的事！」（約伯記34:10）

6．為什麼許多人認為世上的種種苦難是上帝造成的？

6 許多人認為世上的種種苦難是上帝造成的，因為他們以為統治世界的是上帝。但我們在第3章學過，真正統治世界的是魔鬼撒但。

7,8．為什麼世上有這麼多苦難？

7 聖經說：「全世界都受撒但控制。」（約翰一書5:19及腳注）統治世界的撒但又邪惡又殘暴，還「迷惑了全天下的人」。（啟示錄12:9）很多人的言行反映出撒但的精神，結果世界充滿謊言、仇恨和殘暴的事。這就是世上有這麼多苦難的一個原因。

8 世界充滿苦難還有另一個原因。亞當和夏娃反叛上帝後，把罪遺傳給他們的後代。人人都受 到罪的影響，很容易做出不對的事來，傷害到其他人。人常常爭強好勝，欺凌別人，爭吵打鬥，甚至引發戰爭。（傳道書4:1；8:9）另外，人受苦有時也是因為「時間和無法預料的情況」。人如果在不適當的時間處於不適當的地方，就可能會遭遇意外。（傳道書9:11）

9．為什麼說，耶和華容許苦難發生，一定有充分的理由？

9 苦難絕不是耶和華造成的。無論是戰爭、罪行和不公正的事，還是地震、颱風和洪水等天災，都不是上帝造成的。不過你可能會想：「既然耶和華是全宇宙最有能力的，為什麼他沒有阻止這些可怕的事呢？」我們知道，上帝非常愛我們，所以他一定有充分的理由才容許苦難發生。（約翰一書4:8）

為什麼上帝容許苦難發生？
10．關於耶和華，撒但提出什麼質疑？

10 在伊甸園，魔鬼質疑耶和華的統治方式是否正當。他欺騙亞當和夏娃，說上帝把好的東西留下來不給他們，使他們以為上帝不是好的統治者。撒但想讓他們相信，他比耶和華更適合做統治者，他們根本不需要上帝。（創世記3:2-5；另見附錄第27項）

11．什麼問題有待解答？

11 亞當和夏娃不聽耶和華的話，反叛了他。他們認為自己有權決定是非對錯。耶和華可以怎樣證明叛徒是錯的，而且證明他知道什麼對我們最好呢？

12,13．（甲）為什麼耶和華沒有立刻處死叛徒？（乙）為什麼耶和華容許撒但統治世界，也容許人設立政府？

12 耶和華的旨意是要讓亞當和夏娃的後代遍滿地面，永遠在地上的樂園裡生活。不管魔鬼做什麼，耶和華都要實現他的旨意。（創世記1:28；以賽亞書55:10,11）因此，耶和華沒有立刻處死亞當和夏娃，而是讓他們生兒育女，也讓他們的後代有機會選擇接受誰的統治。

13 撒但在數以億計的天使面前質疑耶和華。（約伯記38:7；但以理書7:10）所以，耶和華給撒但時間證明他的質疑是否正確。耶和華也給人類時間，讓他們在撒但的影響下設立政府。這樣就可以證明，人類沒有上帝的幫助能不能成功地統治自己。

14．歷史證明了什麼？

14 幾千年來，人類一直統治自己，但結果都失敗了。這充分證明撒但說的都是謊話。人類確實需要耶和華的幫助。先知耶利米說得對，他說：「耶和華啊，我清楚知道，人不能掌握自己的道路，人行走也無法確定該走的方向。」（耶利米書10:23）

為什麼上帝容許苦難持續這麼久？
15,16．（甲）為什麼耶和華容許苦難持續這麼久？（乙）為什麼耶和華沒有解決撒但造成的各種難題？

15 為什麼上帝容許苦難持續這麼久？為什麼 他不阻止壞事發生？因為要有充足的時間去證明撒但的統治是失敗的。人類嘗試過各種各樣的統治方式，但都不成功。雖然人類在科技方面取得了不少成就，但貧窮、罪行、戰爭和不公正的事比以往任何時候都要多。的確，人類沒有上帝就不能成功地統治自己。

16 耶和華也沒有解決撒但造成的各種難題。如果他這樣做，就等於支持撒但的統治，但上帝絕不會支持撒但。另外，人類也會以為他們可以成功地統治自己。但這是撒但的謊言，耶和華不會助長這個謊言，他從不說謊。（希伯來書6:18）

17,18．關於撒但造成的所有傷害，耶和華會怎樣做？

17 撒但和人類的反叛造成的所有傷害，耶和華能完全消除嗎？當然能。對上帝來說，什麼都可能。只要撒但的所有質疑都徹底證明是錯的，耶和華就會採取行動。他會將地球恢復成樂園，像最初的伊甸園一樣。「所有在墳墓裡的人」都會被復活。（約翰福音5:28,29及腳注）人不會再生病和死亡。耶和華會任用耶穌「消除魔鬼所做的一切」，完全除去撒但造成的所有傷害。（約翰一書3:8）我們應該感激耶和華對我們有耐心，沒有過早採取行動，這樣我們才有機會認識他，並決定接受他的統治。（請讀彼得後書3:9,10）現在，就算我們遭受苦難，耶和華也會幫助我們保持忍耐。（請讀哥林多前書10:13）

18 耶和華沒有強迫我們接受他的統治。他賜給我們一份寶貴的禮物，就是選擇的自由。這份禮物為什麼對我們這麼寶貴呢？我們接著會談談這點。

你會怎樣運用選擇的自由？
19．耶和華賜給我們什麼寶貴的禮物？為什麼我們應該感謝他？

19 耶和華賜給我們選擇的自由，這份禮物使我們跟動物有很大的區別。動物主要靠本能生活，但我們可以選擇過怎樣的生活，要不要做讓耶和華高興的事。（箴言30:24）我們也跟機器不一樣，機器只能按照指令運轉，而我們享有自由，可以選擇成為怎樣的人，跟誰做朋友，怎樣運用我們的一生。耶和華希望我們過又快樂又有意義的生活。

20,21．你現在能做的最佳選擇是什麼？

20 耶和華希望我們愛他。（馬太福音22:37,38）他就像一個父親，希望聽到兒女發自內心地說「我愛你」，而不是被迫這樣說。耶和華給我們自由，讓我們可以選擇要不要崇拜他。撒但、亞當和夏娃選擇反叛耶和華。那麼，你會怎樣運用選擇的自由呢？

21 要善用選擇的自由來崇拜耶和華。今天已經有數百萬人選擇接受耶和華的統治，拒絕跟從撒但。（箴言27:11）在將來的新世界裡，耶和華會消除所有苦難，現在你怎樣做才能生活在這個新世界裡呢？

其實天主已經放棄左依個世界既控制權.
俾人類自己控制同自主,
佢話左你知咩係善同惡, 人類自己決定條路點行。

到佢有一日佢覺得世界已俾人類搞到爛哂,
佢返黎, 會同人類計數。夠分就帶你走, 唔夠就由得你地飽嘗自己既惡果。